17歲義務急救員感愧疚 不斷自問「仲有咩可以做得更好」

17歲義務急救員曾朗軒庭上述說梓樂墮樓那夜，緩緩吐出每字每句，彷彿每格回憶都會抽乾情緒。當人人都驚嘆於他急救時的冷靜沉著，他卻總是覺得做得不夠好。他自言「超級情緒化」，事後不知哭了多少個晚上。原本打算將傷痛交給時間，但死因庭上他將傷口剜開，鉅細靡遺地供述當晚點滴。在威權大時代下，也許拒絕遺忘、直面殘忍，是我們可做的最勇敢之事。

回到墮樓那天，朗軒坦言第一眼看到躺在血泊中的梓樂，反應是「好嘩然、不知所措」。他憶述，梓樂傷勢極嚴重，身體多處骨折，必須盡快送院，卻久久盼不到那閃著紅藍燈的救護車，坦言感覺很無助。如今想起，他仍然耿耿於懷，「我三番四次問救護車幾時到？得到嘅回應都係『嚟緊、嚟緊、嚟緊』」。

無法承受 只好逃避

當晚朗軒陪梓樂到伊利沙伯醫院，逗留到清晨才離開。回家後，封存的情緒開始湧現，不敢回憶事件，最終在精神與體力不支的雙重夾擊下，沉沉睡去。

畜生狗：我地有更優先既事要做

入冊諗

佢已經好叻...盡左最大既努力

唔好咁啦⋯⋯你無錯。錯既係依個政權

已經好叻...

你已經好叻...........

你已經好得好好好好好㗎喇
唔好再自責喇
好好休息下

已經盡力，希望佢平安快樂

冊你老母閪呀支那豬睇唔慣有市民幫人急救？

同個官講

盡力而為就好
世事無幾可咁圓滿有好結局

錯嘅係連登班推拉師同認錯師姐

你無做錯係我地手足對你唔住啊, 香港唔值得擁有你呢種咁乖咁可愛嘅後生仔

雖然預咗係咁，不過見到新聞嗰刻，真係好sad

曾同學，你已經做得好好。係梓樂身邊陪住佢